# Telegram Captcha Bot

Бот для Telegram, который позволяет проверять всех новых посетителей вашей группы на принадлежность к настоящим людям :)
Работает по тому же принципу, что и обычная captcha.

## Как работает
На каждого нового посетителя бот вешает рестрикт на отправку сообщений и предлагает нажать на кнопку. Если в течении 30ти секунд новый посетитель на кнопку не нажимает, тогда бот банит нового посетителя. Для работы боту надо дать права администратора в группе.

## Как запустить
Основным способом использования бота является Docker контейнер. Получить инструкцию по установке Docker можно по [ссылке](https://docs.docker.com/install/). Перед началом работы вам нужно получить token у [@BotFather](https://t.me/BotFather)

#### Скачиваем репозиторий и переходим в директорию
```
git clone https://github.com/mxssl/tg-captcha-bot.git
cd tg-captcha-bot
```

#### Билдим Docker образ
```
docker build --tag tg-captcha-bot .
```

#### Запускаем бота
```
docker container run \
  --rm \
  --detach \
  --name captcha-bot \
  --env TGTOKEN="Тут указываем токен, который получили от BotFather" \
  tg-captcha-bot
```

Посмотреть логи можно командой `docker container logs captcha-bot`

#### Настраиваем целевую группу
```
Необходимое требование к группе - группа должна быть "супергруппой". Любую групу можно преобразовать к супергруппе выполнив следующую инструкцию:
1. В открытой группе переидти в меню (троеточие в правом верхнем углу) и выбрать "Manage group"
2. В открывшемся окне выбрать "Convert to supergroup". 
После запуска контейнера с ботом, можно добавлять бота в нужную группу и выдавать ему административные права.
```
